const questionLitterature = [
  {
    themeName: "Littérature",
    question: "Lequel de ces auteurs n'est PAS né en Angleterre?",
    responses: ["Graham Greene", "HG Wells", "Arthur C clarke"],
    response: "Arthur Conan Doyle"
  },
  {
    themeName: "Littérature",
    question: "Qui a écrit 'Harry Potter'?",
    responses: ["JRR Tolkien", "Terry Pratchett", "Daniel Radcliffe"],
    response: "JK Rowling"
  },
  {
    themeName: "Littérature",
    question:
      "Dans le livre 'The Martian', combien de temps Mark Watney a-t-il été piégé sur Mars?",
    responses: ["765 jours", "401 jours", "324 jours"],
    response: "549 jours"
  },
  {
    themeName: "Littérature",
    question:
      "Dans l'univers Harry Potter, quel est le deuxième prénom de Cornelius Fudge?",
    responses: ["James", "Harold", "Christopher"],
    response: "Oswald"
  },
  {
    themeName: "Littérature",
    question:
      "Dans l'univers de Harry Potter, avec qui Draco Malfoy finit-il par se marier?",
    responses: ["Pansy Parkinson", "Millicent Bulstrode", "Hermione Granger"],
    response: "Astoria Greengrass"
  },
  {
    themeName: "Littérature",
    question: "Dans le Seigneur des anneaux, qui est le père du nain Gimli?",
    responses: ["Thorin Oakenshield", "Bombur", "Dwalin"],
    response: "Gloin"
  },
  {
    themeName: "Littérature",
    question:
      "Sous quel surnom Jack Dawkins est-il connu dans le roman de Charles Dickens, Oliver Twist?",
    responses: ["Fagin", "Bull's eye", "Mr. Fang"],
    response: "The Artful Dodger"
  },
  {
    themeName: "Littérature",
    question:
      "Quel romancier d'espionnage célèbre a écrit l'histoire des enfants 'Chitty-Chitty-Bang-Bang'?",
    responses: ["Joseph Conrad", "John Buchan", "graham greene"],
    response: "Ian Fleming"
  },
  {
    themeName: "Littérature",
    question: "Combien y a t'il de livres Harry Potter?",
    responses: ["8", "5", "6"],
    response: "7"
  },
  {
    themeName: "Littérature",
    question:
      "Qui a écrit le roman pour jeunes adultes 'La faute à nos stars'?",
    responses: ["Suzanne Collins", "Stephenie Meyer", "Stephen Chbosky"],
    response: "John Green"
  },
  {
    themeName: "Littérature",
    question:
      "Quel auteur américain était également un écrivain de voyages en herbe et a écrit sur ses aventures avec son chien Charley?",
    responses: ["F. Scott Fitzgerald", "Ernest Hemingway", "William Faulkner"],
    response: "John Steinbeck"
  },
  {
    themeName: "Littérature",
    question:
      "Selon le livre 'Le guide du voyageur galactique', la réponse à la vie, à l'univers et à tout le reste est ...",
    responses: ["Aimer tout le monde autour de soi", "Le chocolat", "La mort"],
    response: "42"
  },
  {
    themeName: "Littérature",
    question: "Lequel de ces livres est de James Patterson?",
    responses: [
      "Harry Potter",
      "La légende de Xanth",
      "La trilogie de Bartimée"
    ],
    response: "Maximum Ride"
  },
  {
    themeName: "Littérature",
    question:
      "Dans le roman 'Jurassic Park' de Michael Crichton, John Hammond a été assassiné aux griffes de quel dinosaure?",
    responses: ["Dilophosaurus", "Tyrannosaurus Rex", "Velociraptor"],
    response: "Procompsognathus"
  },
  {
    themeName: "Littérature",
    question:
      "Dans la série 'Harry Potter', que doit faire un étudiant de Poudlard pour entrer dans la salle commune de Serdaigle?",
    responses: [
      "Tapez des tonneaux rythmiquement avec une baguette",
      "Dire un mot de passe",
      "Tocker une séquence"
    ],
    response: "Répondre à une énigme"
  },
  {
    themeName: "Littérature",
    question:
      "Quel est le nom du gang dont Ponyboy fait partie dans le livre The Outsiders?",
    responses: ["The Outsiders", "The Mafia", "The Socs"],
    response: "The Greasers"
  },
  {
    themeName: "Littérature",
    question:
      "Quelle série de livres publiés par Jim Butcher suit un sorcier moderne à Chicago?",
    responses: [
      "A hat in time",
      "The Cinder Spires",
      "My Life as a Teenage Wizard"
    ],
    response: "Les dossiers de Dresden"
  },
  {
    themeName: "Littérature",
    question:
      "Dans l'univers Magic: The Gathering, l'expansion de Fallen Empires a lieu sur quel continent?",
    responses: ["Otaria", "Terisiare", "Shiv"],
    response: "Sarpadia"
  }
];
module.exports = questionLitterature;
